李顯龍妻： 香港對手非新加坡而是上海，深圳 又指香港從來沒有民主，英國只留下沒想清楚的政治架構，也顯然不符合香港

現在閱讀

李顯龍妻：關注港資湧星「錯重點」 香港對手非新加坡
金融經濟 00:25 2019/10/28
新加坡第一夫人、淡馬錫行政總裁何晶在社交媒體發長文，再次評論香港時局。

▲ 新加坡第一夫人、淡馬錫行政總裁何晶在社交媒體發長文，再次評論香港時局。

新加坡金管局早前證實有少量資金由港流入當地，新加坡總理李顯龍妻子、淡馬錫行政總裁何晶在社交媒體，對外界過於留意香港資金流入新加坡，感到疲倦（being obsessed）。何晶形容有關講法無視香港資金、專業人才流向世界各地如美加、澳洲和英國等地，也完全錯重點（misses the point），認為香港和新加坡非競爭對手關係。

何晶認為，兩個經濟體截然不同，「正如沒人可選擇自己父母，香港、新加坡也不能選擇其地理位置」。她認為，香港有扎根中國的歷史和地理，新加坡則緊緊連接東南亞，只是兩者都曾經是英國面對中國、東南亞的貿易窗口。

相關文章：【資金湧星？】新加坡金管局︰香港局勢促資金流入 暫未有加速迹象

香港新加坡地理不同 服務對象大不同

何晶認為，隨內地不斷開放經濟，部分跨國公司近10年重新搬到或直接落戶內地城市，香港的競爭對手是北京、上海和深圳。她認為，香港佔內地經濟比例不斷降低，深圳GDP亦已超越香港，雖然不斷有內地人落戶香港，但她提問當內地不斷放寬限制、改善生活質素，香港真正的挑戰是應當在中國和世界擔當甚麼角色？

李顯龍、何晶近月屢有評論香港時局，何晶稱，若香港了解自己在中國和為中國扮演一個什麼的角色，並充分發揮當中的作用，香港才可以在世界上找到位置。

相關文章：【李顯龍談香港】五大訴求旨在「羞辱拖垮港府」 不為解決社會問題

若一國兩制失效 對台戰略地位減

何晶認為，香港1997年後的真正價值是實踐一國兩制，為統一台灣鋪路，當制度實踐失敗，香港在兩岸統一議題將失去角色。

何晶續指，香港要問自己，香港是中國人向外走的轉換器？是世界投資中國的最佳位置？是更成熟的經濟特區？

她認為，香港從來沒有民主，英國只留下沒想清楚的政治架構，也顯然不符合香港和更缺民主成份內地特色的民主路程，也沒有像新加坡在合併和獨立前，已經歷市政選舉、自治政府，以「生存」為最大目標。

何晶認為，新加坡的經歷或者可讓香港學習，由市政選舉開始，讓人民可參與管治社區，然後有自身政府，除了外交和國防外，有全面功能。

又打飛機
其實新加坡d飛機文全部打比中國人睇

老公柒完老婆柒

肯定唔岩香港啦 亞洲四小龍 東方之珠之嘛

最尾嗰段

好明顯新加坡唔想俾人擺上枱，中國霸權個個睇到，中國一個個俾中國輪住搞，新加坡唔想咁快俾中國搞，所以咁低調

閪女人

收皮啦廢閪

香港係國際金融中心
遠在大陸改革開放前已經名揚四海，講乜野中國大陸

學習一個極權國家把撚

全民沽坡紙、沽坡資股、轉用美資銀行、罷買坡資公司既貨品同服務、不去星加坡旅行、轉移所有星加坡既資產至自由世界

Singapore SAR (China)

走開啦仆街，港人治港，最高自治，支那把口吐出既都係屎

獨裁李光耀之賤人
成個家族都賤
孽種之子個臭閪婆都係賤

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

網上購買
Royal British Legion

M&S Online

唔去呢啲垃圾地方

又係第一夫人、又係主權基金淡馬錫行政總裁
咁大個利益衝突

獨裁國家係咁上下

拉廢文

呢啲傻閪真係冇腦，英國人冇畀就等於我地唔爭取得？
如果英國人當年冇批準我地食飯淨係可以食麵，咁我地永世唔食得飯？正一傻閪

葡萄

奶共奶到雪雪聲，此地無銀。

新加坡學人評論民主

咁多嘢講，佢哋真係好驚香港成功

佢知唔知香港本來有市政選舉俾中共廢咗？

說三道四

個市政局咪比土共死左啦

基本法咪講左有自己政府囉
而家比支共屈做港獨

中囯新加坡特別行政區
李显尤特首有咩發表？

太監學人講性愛技巧

背後恥笑中國

佢一定會咁講啦！怕燒到自己！

支持新加坡回歸中國,成立新加坡特別行政區

新加坡收咗皮
等緊上海深圳超越，等左好耐

太監淨身前都可能扑過嘢呀，佢係太監加青頭

新加坡真係食咗屎
其實美國第一個要隊冧嘅就係新加坡

養埋成堆山番
將投放喺新加坡嘅資源掉晒去香港

由得新加坡死等佢有朝一日成為馬來西亞柔佛州嘅一個區算

我哋有connect 咗嘅印度人尼泊爾人甚至係穆斯林
土地大你四倍

好明顯唔識香港歷史 香港以前有市政局

中華人民共和國新加坡特別行政區

知你想做新加坡特別行政區啦

個皮好睇d既極權國家

外資會唔會夠膽投資係上海，有無法律保障？
完。

小星加波垃撚圾

好似係1999年 曾鈺成話佢有份投票廢除

但佢哋同南亞嘅關係密切同熟悉過香港好多（政治經濟外交方面）仲有伊斯蘭金融（我之前睇過話香港大概零七年嘅時候都搞過 但唔夠新加坡嚟 佢哋係地理位置同埋歷史上都累積好多經驗